## Wytyczne do 1 zadania z ZMPO

Wrocław 2018.09.
Autor: Michał Przewoźniczek
Konsultacja: Marcin Komarnicki

```
Zaawansowane Metody Programowania Obiektowego – zadanie 1
Alokacja i dealokacja
```
## UWAGI:

1. Pisząc własny program można użyć innego nazewnictwa niż to przedstawione w
    treści zadania. Należy jednak użyć jakiejś spójnej konwencji kodowania, zgodnie z
    wymaganiami kursu.
2. Nie wolno używać wyjątków (jest to jedynie przypomnienie, wynika to wprost z
    zasad kursu)

Oprogramować klasę „CTable”, pozwalającą na testowanie działania konstruktorów. Klasa
„CTable” ma posiadać niepubliczne pole „s_name” przechowujące wartość typu string (w
zależności od preferencji można użyć dowolnego typu: CString, std::string, QString, lub
analogicznego). Klasa ma również przechowywać dynamicznie alokowaną tablicę typu int*. W
momencie utworzenia obiektu przez konstruktor bezparametrowy tablicy ma zostać nadana
domyślna długość (np. 10), którą następnie będzie można zmienić. Obiekty klasy CTable mają
pozwalać na zrealizowanie następujących operacji:

- Zmianę długości tablicy
- Przypisanie określonej komórce tablicy wartości typu int
- Odczyt wartości określonej komórki
- Utworzenie klonu obiektu (innego obiektu posiadającego te same wartości w tablicy)
- Przypisanie obiektowi A, wartości i stanu tabeli w obiekcie B (po wykonaniu takiej
    operacji w obiekcie A tabela ma posiadać tą samą długość i te same wartości, co tablica w
    obiekcie B)
- Zwrócenie informacji o obiekcie do zmiennej typu string w formacie: (<nazwa obiektu>
    len: <liczba pozycji> values: <wszystkie wartości z tablicy oddzielone przecinkami>)

Uwaga: Niektóre powyższe operacje mogą spowodować błędy, lub się nie powieść. W takiej
sytuacji obiekt powinien zwrócić informację o błędzie. W niniejszym programie zakazane jest
użycie wyjątków. W związku z powyższym informacja o powodzeniu operacji powinna być
przekazywana jako wynik funkcji, lub poprzez jeden z parametrów funkcji/metody (Np.:
iGetElement(int iOffset, int *piSucc), może zwracać wartość danej pozycji w tablicy, a poprzez
parametr *piSucc zwracać informację, czy pobranie zakończyło się sukcesem, lub
bGetElement(int iOffset, int *piElemValue) może zwracać informację o sukcesie/porażce jako
wynik działania funkcji, a wartość danej pozycji w tablicy poprzez parametr).

Klasa „CTable” musi posiadać następujące konstruktory chrakteryzujące się następującym
działaniem:

- bezparametrowy : CTable()
    o przypisuje polu s_name domyślną wartość (proszę pamiętać o użyciu
       odpowiednich stałych)
    o Wypisuje na ekran tekst: „bezp: ‘<s_name>’”, gdzie <s_name> oznacza wartość
       pola s_name
    o Tworzy tablicę int o domyślnej długości
- z parametrem : CTable (string sName, int iTableLen)
    o przypisujący polu s_name, wartość sName
    o Wypisuje na ekran tekst: „parametr: ‘<s_name>’”
    o Przypisuje długość tablicy równą iTableLen
- kopiujący: CTable (CTable &pcOther)
    o przypisujący polu s_name, wartość pcOther.s_name i doklejający tekst „_copy”.
       Na przykład, jeśli pcOther.s_name = „test” to wartość pola s_name dla obiektu
       utworzonego konstruktorem kopiującym będzie: „test_copy”
    o Kopiuje tablicę int
    o Wypisuje na ekran tekst: „kopiuj: ‘<s_name>’”

Ponadto klasa ma posiadać:

- Destruktor, wypisujący na ekran następujący tekst: „usuwam: ‘<s_name>’”
- Metodę, void vSetName(string sName), przypisującą polu s_name, wartość sName

Program musi posiadać tekstowy interfejs użytkownika, który będzie pozwalał na:

- Dynamiczne utworzenie dowolnej liczby obiektów typu CTable
- Określenie długości tablicy dla dowolnego z utworzonych dynamicznie obiektów CTable
- Skasowanie dowolnego dynamicznie utworzonego obiektu typu CTable
- Skasowanie wszystkich dynamicznie utworzonych obiektów typu CTable
- Nadanie nowej nazwy dowolnemu z dynamicznie utworzonych obiektów CTable.
- Sklonowanie dowolnego dynamicznie utworzonego obiektu CTable i dodanie klona do
    listy/puli dynamicznie utworzonych obiektów klasy CTable
- Wypisanie na ekran dowolnego dynamicznie utworzonego obiektu CTable (należy użyć
    metody zwracającej stan obiektu CTable w zmiennej typu string)
- Umożliwienie wpisania wartości dowolnej komórki, wybranego dynamicznie
    utworzonego obiektu CTable
- Program ma być odporny na błędy użytkownika (np. w przypadku, gdy wskaże on obiekt
    CTable spoza dostępnego zakresu)
- Dynamicznie tworozne obiekty CTable można przechowywać w dowolny sposób (np. w
    tablicy, lub w wektorze). Musi on jednak zapewniać możliwość zdefiniowania dowolnej
    liczby obiektów.
- Należy zwrócić uwagę na to, że wszystkie dynamicznie utworzone obiekty powinny być
    skasowane, po zakończeniu działania programu

 
